無良日企輸入核輻射食物, 真係賤到暈

【東網專訊】 「暗渡」輸台的日本核災區食品愈揭愈多，繼家樂福後，台灣再有大型百貨公司捲入其中。食品藥物管理署今日公布，接獲台灣無印良品業者自主通報，稱其售賣兩款炊飯的湯汁包，經查證是來自福島縣附近縣市櫪木縣，為暫停受理報驗的五縣之一，現已全台下架638件。食藥署將依食安法規定，對無印開罰3萬元（新台幣．下同）至300萬元。而該兩款炊飯在香港的無印良品分店亦有售，但暫未收到公司指示須下架，亦未能確認產品內的湯汁包是否也來自櫪木縣。本港食安中心則回應指正了解事件。

據食藥署北區管理中心主任邱秀儀表示，無印良品昨日下午向署方自主通報，稱「炊飯元素（星鰻飯）」及「炊飯元素（蟹肉飯）」兩款產品的湯汁包，外包裝製造商固有記號為「だし（湯） RN128」，疑似為櫪木縣。業者其後向日本母公司確認結果，證實湯汁包製造商確是來自櫪木縣。事後無印良品已立即將兩款炊飯產品下架，共涉及638件。無印良品晚上宣布，今日開始將有關產品回收。據悉，無印良品共進口這兩款產品約1000份，連同已自主下架的638件，約有300多件在門市或網店售出。

香港無印良品利舞台分店回覆東網記者查詢時承認，上述兩款產品在香港均有售，其中該店的「炊飯元素（蟹肉飯）」產品在該分店已售罄；而「炊飯元素（星鰻飯）」的湯汁包，則確有「だし（湯） RN128」製造商固有記號。但該分店暫未收到公司的下架指示，亦未能確認相關產品是否亦來自櫪木縣。

翻查本港食安中心的資料，本港目前僅禁止輸入核災五縣市出產的所有蔬果、奶製品等，而肉類、家禽及其他冷藏野味或水產食品，則須有日本主管當局所簽發的輻射水平證明書，否則將禁止輸入。

我食呀 好過食支那食品

利申:盲目祟曰+反支反共

屌你老母留名

附合連登民情

錢作怪

如果日本人肯食, 其他國家驚又點會出口
就係日本人唔肯食, 賣去其他國家可以扮, 可以做假

d廢中廢老最喜歡話日本野有輻射唔好食
日本有輻射唔好去
你估輻射定化學物易check到

咁支那d 有毒食物同毒水點計？